<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GTD on hoverload&#39;s blog</title>
    <link>https://hoverlod.github.io/tags/gtd/</link>
    <description>Recent content in GTD on hoverload&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 23:58:46 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hoverlod.github.io/tags/gtd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Get Things Done——《搞定》节选</title>
      <link>https://hoverlod.github.io/post/get-things-done/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 23:58:46 +0800</pubDate>
      <guid>https://hoverlod.github.io/post/get-things-done/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从大学就知道了这本书，大概是GTD时间管理的元老书目。晚上花半个小时看了第一章的一半，感觉描述的这个情况蛮适合我司员工看的[doge]。听说后面比较啰嗦，确实老外很多畅销书都这样，不过我现在看第一章的感觉刚好，有些思想或者感受写出来也方便感同身受，咔咔读就完了。计划本周进行略读，并在此摘抄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;概述&#34;&gt;概述&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们反省一下，如果你在任何情况下、任何时间内都能够随心所欲地控制自己的一切事务，情况会是怎么样呢？如果你的内心世界非常清澈，感受不到任何压力，情况会是怎么样？如果你能够把100%的精力投入到自己选择的工作中而不受任何外界的干扰，情形又会是怎么样呢&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于人们对自己做出的承诺或者承担的义务管理不当，导致他们承受着重重压力的折磨。所以，学会对承诺事项加以控制，可以有效缓解压力。即使是那些并没有明显体验到压力的人， 如果他们学会了更加有效地对生活中悬而未决的问题加以控制，那么在放松自我、集中精力、提高效率方面也会有明显的改善。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在通常情况下，你对一些事情总是念念不忘，这是因为你希望它们 的状况能有所改善，另外：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;你还没有明确地认定它们的预期结果是什么。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你还没有确定你下一步的具体行动到底是什么。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你还没有把关于预期结果和即将采取行动的提示信息存入你 所依赖的系统中去&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多人的脑子里总在接连不断地放电影，特别是当我们谈到有许多事要处理时，这种现象会更加严重。人们把许许多多悬而未决的问题委托给大脑来处理， 但你的大脑却无法有效处理它们。研究现已证明，你的大脑会不由自主地帮你记录所有的未尽事宜，即便大脑记住了所有未尽事宜，它也不会（像最初设想的那样）主动给你准确的提醒，反而会给你希望思考的其他事项带来干扰，继而会降低你的工作效率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你需要从&lt;strong&gt;横向和纵向&lt;/strong&gt;两个角度，来控制各种事务、项目和行动。横向控制是把你涉及的所有行动都管理起来，保证毫无遗漏地加以执行。相比之下，纵向控制则是对每个具体主题或项目进行思考和协调， 并跟踪其进展情况。横向控制和纵向控制的目标是一致的：解除你的心理负担，并把事情做好。恰到好处的行动管理能让你轻松自如地游历于广阔的工作和生活天地中，同时，对项目的适度关注能让你彻底了解和掌控项目所需的具体环节。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;横向管理的5个步骤&#34;&gt;横向管理的5个步骤&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;收集&#34;&gt;收集&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你将大脑也当作一个“存储器”来看待的话，那么很可能对你而言具有潜在意义的各种“未竟之事”现在就已经被你收集起来了。但是如果无法找到一个可靠的外部系统对它们进行直接管理，那这些事情必定会藏匿于你脑中的某个角落，并且无法定期有效清空。事实上，如果你没有把某项任务放入你的文件夹，那它就必定存在于你的大脑中。我们在这一阶段所要做的，正是要确保一切必要的事情统统得以收集，并且存储在你大脑之外的某个地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;遗憾的是，仅仅有合适的收集工具，并不能保证顺利完成所有收集工作。大多数人都拥有某种形式的收集设备，但是，这些设备或多或少存在失控的情况，或者根本得不到充分利用。我们一起来看看成功收集的3个必要条件：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;每一件悬而未决的事情都必须存储在你的收集系统中，而不是在你的大脑里。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你应该尽可能地控制收集工具的数量，越少越好，够用即可。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你必须定期清空这些设备。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;理清&#34;&gt;理清&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/Pasted%20image%2020250505235538.png&#34; alt=&#34;理清流程&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;组织整理&#34;&gt;组织整理&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;回顾&#34;&gt;回顾&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;执行&#34;&gt;执行&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;控制项目纵向管理的5个阶段&#34;&gt;控制项目：纵向管理的5个阶段&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
